消息：政府向抗疫基金注資數十億 飲食界：幫補水電費

消息：政府向抗疫基金注資數十億 飲食界：幫補水電費

本地, 立法會道一號
發佈時間 16.12.2020 11:09
最後更新時間 16.12.2020 11:57

政府將推出第四輪防疫抗疫基金，消息指，當局將向立法會財委會申請向基金注資五、六十億元，集中支援受防疫規定影響的行業，政府最快明日向財委會提交文件交代詳情。財委會主席陳健波預留下周一早上4個小時審議撥款，他指疫情嚴峻下，想盡量縮短會議時間，但亦要平衡議員監察的作用，希望議員也能精簡提問，應問則問，相信4至5小時可以完成審議。 他又認為，疫情受控，有序通關，才能真正令經濟復蘇，而當局目前似乎依靠疫苗控制疫情，建議政府設立「賞罰制度」，提供誘因鼓勵市民接種疫苗，例如出入境可豁免檢疫、派發消費券等；如果有人堅持不做檢測、又不打疫苗，也可以考慮要求有關人士承擔部分醫療費用。

餐飲業：幫補水費電費

餐務管理協會會長楊位醒表示，只能夠提供少量幫助，可以舒緩一點，估計都是按照前一輪基金的幫助方式，按照面積大小決定資助金額，大約5萬至25萬元，相信可以幫補水費及電費。 楊位醒說，補助金額連租金都無法支付，最好是依照之前「保就業」計劃的方式，但亦諒解政府不能無了期提供幫助，因為涉及開支太大。他指出，有餐廳可以獲得最高金額補助，但它們的支出更大，即使要結業都很困難，都需要一定資金才可以結業，很多餐廳都盡量經營。

原文網址：

基層市民繼續食屎

建議政府設立「賞罰制度」，提供誘因鼓勵市民接種疫苗，例如出入境可豁免檢疫、派發消費券等；如果有人堅持不做檢測、又不打疫苗，也可以考慮要求有關人士承擔部分醫療費用。

又益自己友

肯全民派1萬5千未??

立法會班議員點做嘢㗎???

百佳、惠康、佳寶 疫市賺錢又去申請

點解無晒反對派都未派錢

仲有藍店福臨美心之類

陳健波屌佢老母

屌，稅都要交幾皮，萬5蚊有乜用

而家立法會無泛民
所有政策失當都係港共同奶共派嘅錯